[暗瘡撚] 其實暗瘡有三個最大原因

本人做過多番實驗 發現左三個最大原因 (唔同意可以唔睇 只反應本人意見）

1. 天氣 2. 壓力 3. 用手摸

小弟起香港濕熱時常生暗瘡 之後大壓力 之後用手摸佢 然後惡性循環不斷出

咩都戒曬 海鮮 牛 凍野 甜野

之後去左日本/ 出左國幾次 唔只一次 發現一走左咩暗瘡都唔出 而溫度其實同香港差唔多 但濕度低好多 應該濕度仲crucial d 油就係因為咁出嚟

不停食牛 飲凍奶 食甜品 海鮮 咩事都冇（個別敏感另計）

之後壓力 去旅行一定放鬆 冇再諗塊面 冇再用手摸

所以生暗瘡唔洗去戒咩戒咩 咩都食唔好諗 心情正面d 效益仲大 係有研究講食咩食咩會生暗瘡 我個concept 係 壓力 天氣佔85% 而飲食 其他只佔15%

我係粒野一生就起勢擠尻柒佢
現在。。。。
差唔多成日畀ｄ女問我做乜塊面可以咁皮光肉滑

same
一有白點就擠清(擠到出血水)
一個印都冇

又一個唔嚴重嘅人係到9up
真係生暗瘡嘅人都知 你講嘅野係完全唔關事。
最重要係天生油脂分泌。

係 生暗瘡食藥係醫生同藥廠既騙局

巴打有冇試過肌斷食
我本身皮膚唔算暗瘡肌
但臉上面長期會有幾粒暗瘡
搞到好多印 退唔到 皮膚好唔穩定
之後開始乜護膚品都唔用
淨用清水洗面 化妝的話用礦物粉
落妝就用手工番梘加水（成份越簡單越好）
Keep咗3個月 皮膚好咗好多
冇再生瘡 就算有都係嚟m先得一粒
但粒嘢爆唔到出嚟就自己謝咗好返
印都退得快咗 同埋慳好多時間同錢

巴打你幾大

所以我咪想帶出食物唔太關係

20 絲

你之前幾嚴重

唔好意思扯開少少 我想問下大家有冇咩方法可以對付到暗瘡傷口？例如可以令佢快d埋口

用蘆薈厚敷

or用有b3 精華搽

點去印先

唔係全面暗瘡 但都半爛面咖啦

最有效一定係酸類

咁你而家塊面點

感謝巴打既解答 想再問多一句 請問係用蘆薈gel定蘆薈敷比較好？

gel都可以 新鮮蘆薈太類

仲有如果識擠最好擠 快d 好 同冇咁易留印

你有冇睇曬上邊㗎
冇再生 塊面平滑咗好多 等退印

留TG 傾？

冇鳩用

試下B3 兩個對我都有用 同埋好平 有冇用可以試下先

雖然巴打甘講可能有d道理但講真戒甜食，真係好有用，以前都唔知原來牛奶同甜食係暗瘡形成主因，冇左呢兩樣其實好難會生講真，所以如果有暗瘡就避免啦

無咩用，真心用過，暗瘡肌來講，清潔乾淨，保濕做得好，唔塞毛孔已經好好多

謝 分享 想知再講暗瘡後護理

係 蘆薈當面膜起夏天足夠做到保濕而唔含油份 對暗瘡肌唔錯

食zinc真係有效，我食咗一個星期多d已經見到效果

仲有唔好用泡泡洗面 要用液體

巴打你係係邊到買b3既精華？街鋪定上iherb買？

Ordinxxy b3 格仔舖

太潤都會出粒粒 唔係個個都岩嫁

蘆薈唔會太潤 搽過就知

有 我都有食

我仲有食兩樣supplement

巴打可唔可以分享下

請問Zinc同Zinc picolinate係咪冇分別？

簡單黎講，zinc係一樣對皮膚好嘅嘢，幫助皮膚復原，好多皮膚科藥膏都有zinc oxide呢樣野。如果你身體缺乏zinc會有機會生暗瘡
而我而家食zinc picolinate, 直接食落肚比起搽zinc藥膏會更易吸收到zinc

唔想好似賣廣告 純分享 zinz 25g 維B 雜 乳鐵蛋白 同 益生菌 只對我自己有效

zinc 係有用 缺鋅會生暗瘡 但補充完都生就係因為其他野

你買到嘅就算佢大logo寫著zinc，睇真啲啲細字就會見到係zinc picolinate/zinc gluconate等等，唔會直接食zinc落肚架

有無巴絲用過喱支野？
我有朋友用過話好好用
我有凹凸洞，建議我用20
但好貴

我自己用vit C 敏感

介唔介意比圖我睇

食少啲零食同高糖份嘅野
飲多啲水
保持面部乾淨、清爽
春天夏天秋天用上塊面度嘅野記得要oil free

我自己嚴重爛面10幾年，呢兩年靠呢幾樣習慣搞返好塊面

好有用呀，你先試下20先 之後再用最勁個隻，加埋佢個保濕，世界級 ，去印去得勁快

凹凸洞冇咩用，要用激光先有用，主要係修護你d皮膚，令你面有光澤，同埋無甘易生暗瘡

題外話 有無方法解決石頭瘡
最近生左粒起鼻 有無咩藥可以搽

最有用一定係benzoyl 牌子自己搵 其次就果酸or 杏仁酸

每個人皮膚都唔一樣，我試過冇咩用，所以樓豬不要太偏見

暗瘡貼，貼幾日吸晒d分泌物出來就好番，但唔好再食甜野或牛奶

反而我係一出國去到啲濕度勁低既地方就狂生瘡喎

紅印得唔得？

應該都有d用，紅印係可能你敏感，首先你要搞好暗瘡先用呢隻野，唔係有反效果

所以你睇番我post 第一個就寫左方法只係for我 唔岩可以唔睇 睇完又要話我

你應該係乾底 要保濕

我肌斷左一年 皮膚好返晒。手賤用返保護品 爆到pk! 吾信邪都吾得

如果想睇我相加我TG

第一次聽
但我喺皮膚成日出油
同埋毛孔粗大多黑頭

壓力真係好大原因

關咩事

我牛 飲凍奶 食甜品 海鮮 都成日食。

想無得一個方法
早睡早起 我一唔夠訓就爆
得閒補下眠，唔洗哂咁多錢買咁多護膚化妝品啦

我無暗瘡問題
反而有暗粒問題
成炸暗粒生係額頭中間同右上角
又無減退跡象
一模落去就凹凸不平
究竟有咩方法消除暗粒

有人話生暗粒多數係腸胃問題 我而家食益生菌

其實又唔係多
只不過女仔有就。。。

想知絲打用邊隻手工梘落妝

入親e d post就見到肌斷食
心諗 男人本身都肌斷食架啦

肌斷食得好大機會係用錯product 但如果用岩有效果緊係要用

唔一定要用我依隻 我都係鳩買
總之成分越簡單越好
同埋如果你係用嚟肌斷食就唔好買貴嘢
因為整一舊番梘嘅成本其實好低
越平=越純 唔好買埋曬乜春
含保濕成份 強清潔力嘅貴梘

建議你去書局睇下宇津木龍嗰本肌斷食書先

盲撚嚟 未睇曬段嘢就問問問

唔該絲打

仲有無其他方法？

試下益生菌 如果排便唔正常

發覺唔飲奶類制品 面油真係少d
糖份野始終難戒 忍唔到口

覺得係關體質事
利申成日爆 塊面花哂
一飲凍野寒涼野 右腮位就狂爆石頭瘡
睇中醫都話我寒濕 要介凍野
介左小生好多 同埋日日飲新鮮磨薑黑糖水
好左好多

我飲奶茶都易爆

我都覺尤其女仔真係要介凍野甜野 因為中醫角度黎講呢2樣野都會招濕

凍可以介曬 但糖對運動量高既人都係需要

生暗瘡一定要搽防曬

我可以係一粒石頭瘡上面生多4-5粒瘡
點算
超痛

睇嚟在坐咁多位都係皮膚科醫生 失敬失敬 幾時聯合搞返個講座

四頁嚟講 冇一個係講得正確
首先大家要知道暗瘡粉刺點解會形成
係因為毛孔發炎
毛孔發炎係因為毛孔堵塞同有細菌
毛孔堵塞大部分都係油脂分泌出現問題
點解會油脂分泌失調？
係因為荷爾蒙失調
壓力 同飲食 睡眠時間顛倒 或者嚟M
無論點洗面搽暗痕膏啊
都唔會改善到問題
因為暗瘡發炎唔係10幾分鐘嘅事 係有一段時間先會發生 所以解決唔到問題會陸續有嚟
Go see the doctor!

巴打 我買左 睇完扔左一邊冇試 冬天個陣就捱唔到肌斷食 太乾 依加呢啲天氣就慢慢開始唔搽野

肌斷食一開始係會好乾
我嗰時乾到甩 同埋一訓醒會好油
俾啲時間皮膚自己平衡油脂
就好似你戒毒咁 一開始係會辛苦啲
我十日之後就已經好好多
依家洗完面/沖涼洗頭出嚟都唔會好乾
皮膚好快就會識分泌油脂
訓醒覺都唔會好油
本書講過話乾爽嘅肌膚先係最健康
巴打加油

仲有有種原因係男性荷爾蒙過多會令到皮膚油脂分泌過盛，所以有d有抗男性荷爾蒙作用嘅避孕藥可以有效去暗瘡就係咁解

你去查下B 群 鋅 probiotics 同 乳鐵蛋白功用 全部有科學根據

我只係自己research 過 用過覺得有效改善 我唔係話100% 冇暗瘡 始終呢d個個人唔同 除左去到食A 酸亦都可以試下呢d 咁解 唔係我作出黎

暗瘡最大原因係遺傳
你天生係乾性肌膚，夜訓食剪炸野用手瘋狂摸面，都可以唔生暗瘡
不過佢地會老得快d，多皺紋，容易甩皮生濕疹
比我揀，我都會揀中性偏油肌

我應該係中性

屌你啦 你知唔知自己起到up乜鳩呀？睇少少野以為自己係醫生呀？係咁撚勁自己去睇症啦 又試乜又試物根本起到拖延病情 皮膚有問題點解唔去睇醫生再問有啲咩要注意同食藥搽處方藥呢？起到試埋啲咩啊豬啊狗三姑六婆的偏方

淨係呢兩條link都有矛盾啦 乳鐵蛋白？收爹啦 繼續飲奶啦你柒頭皮

你係太大壓力定邏輯有問題 第一 我冇否定過去睇醫生 睇醫生一定係最effective 以上我只係分享用起我身上有效的方法 第一個post 已經講左純分享 冇迫你一定要跟 生暗瘡有好多原因 打個比喻 我講既係其中一d 會死既原因 例如比車撞 唔代表冇其他死既原因 如跳樓死 跟本冇衝突 我只係帶出"其中"一d 方法 我唔明你咁激動做咩

所以我唔係好明點解你假設左我果d 方法比睇醫生或者其他方法有效

我亦都唔明點解你覺得我以為自己係醫生 我只你話我用左d 咩對我有咩反應 好似我話我尋日冇打J 今日精神左 呢d 又要係醫生先講得？

好心你啦起到死雞撐飯蓋 人地跟咗你啲三姑六婆偏方咪仆街囉 害人害物 信咗你真係冇仇報

其中一個原因 係無食A酸

屌奶真係好撚難戒 想大隻啲但又生暗瘡

same here 想增磅操大隻但大部分高protein 野都會出暗瘡🤕